%% abntex2-modelo-exercicios.tex
%% Copyright 2013 A. A. Lucas
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is A. A. Lucas.
%
% This work consists of the files abntex2-modelo-exercicios.tex

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Lista de Exercícios
% * Utiliza a classe abntex2 para formatação.
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{abntex2}

% PACOTES

% Pacotes fundamentais
\usepackage{cmap}	% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}	% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}	% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}	% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}	% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}	% Controle das cores
\usepackage{graphicx}	% Inclusão de gráficos
\usepackage{amsmath}	% Pacote para equações multi linhas

\usepackage{listings} % Inserção de código fonte

% Configurações do pacote 'listings'
\lstset{
	showspaces = false, % Marcar espaços
	showstringspaces = false, % Marcar os espaços nas strings
	showtabs = false, % Marcar tabs
	numbers = left, % Posição dos números de linha (Remova para eles desaparecerem)
	tabsize = 2, % Número de espaços por tab
	mathescape = true % Permite o ambiente de equações
}
% --------------------------------
% Para mais configurações do listings visite a página da wiki em
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
% ou a documentação mais detalhada do pacote em
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
% --------------------------------

% Pacotes adicionais
\usepackage{lipsum}	% para geração de dummy text

% Comandos adicionais
\providecommand{\imprimirdisciplina}{}
\newcommand{\disciplina}[1]{\renewcommand{\imprimirdisciplina}{#1}}

% Informações do aluno e documento
% \titulo{Lista de Exercícios}
% \autor{Nome do aluno}
% \disciplina{Nome da disciplina}
% \orientador{Nome do professor}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\@title},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{lista de exercícios},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{0cm} % Remove indentação dos parágrafos
\setlength{\parskip}{0.5cm} % Espaçamento entre parágrafos

% Novo estilo de cabeçalho com a identificação do aluno
\makepagestyle{cabidaluno}
	% Cabeçalhos
% 	\makeoddhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeevenhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeheadrule{cabidaluno}{\textwidth}{\normalrulethickness} % linha separadora
	% Rodapé
% 	\makeoddfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}
% 	\makeevenfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}


% INICIO DO DOCUMENTO

\begin{document}

	% Elementos textuais
	\textual
	\pagestyle{cabidaluno} % Inclusão de cabeçalhos e rodapés personalizados

\begin{minipage}{.15\textwidth}
\includegraphics[scale=0.46]{logo_ufpa.png}\vspace{0.4cm}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.85\textwidth}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
{\small
Universidade Federal do Pará\\
Instituto de Ciências Exatas e Naturais\\
Faculdade de Computação\\
Prof.: Filipe de Oliveira Saraiva}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
{\footnotesize
Disciplina: Estruturas de Dados I\\
Cód: EN05184\\\\}
\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{center}
 \textbf{Trabalho -- Gerenciamento de Lista de Alunos e Biblioteca}
\end{center}

\textbf{Descrição}

Estruturas de Dados são utilizadas em diferentes contextos no desenvolvimento de
sistemas. Notadamente, para determinadas modelagens de sistemas, alguma
estrutura de dados é mais indicada do que outra.

Nesse trabalho será desenvolvido um sistema de gerenciamento de lista de alunos.
O trabalho tenta simular uma funcionalidade fundamental de softwares de
gerenciamento dos mais diversos tipos encontrados no mercado, que é a manutenção
de uma lista de algo (no caso, alunos) com funcionalidades de inserção, busca,
edição e remoção.

Para o trabalho será necessário modelar uma entidade ``aluno'' composta de
``nome'' e ``matrícula''. No início, será repassada uma lista com algumas
milhares de entradas que deve ser carregada pelo sistema. A lista terá um aluno
por linha e os dados de nome e matrícula serão separados por ``;''. Por exemplo:

Filipe Saraiva;96061\\
Amora Correia;88710

O sistema a ser desenvolvido deverá ter 2 versões: uma onde a lista está
implementada por sequencia (contígua) e outra onde a lista é encadeada. Em ambas
as implementações, o sistema deve conter funções de inserção na lista (versão
sequencial: inserção no fim e em qualquer posição; versão encadeada: inserção no
início e no fim), busca, edição e remoção, baseadas nas implementações que foram
apresentadas em aula. Para cada operação o software deve informar o tempo levado
para o processamento.

Em adição, para ambas as versões deverá ser implementada uma funcionalidade de
inserção de empréstimo de livros, utilizando uma estrutura auxiliar de pilha
encadeada. Nesse caso, é possível cadastrar um livro que um aluno pegou
emprestado (apenas o nome) e listar todos os livros já emprestados, seguindo a
ordem esperada em uma pilha.

O trabalho pode ser feito em qualquer linguagem de programação por grupos de no
máximo 3 participantes. As funcionalidades e estruturas descritas devem ser
implementadas sem o uso de bibliotecas.

O trabalho valerá no máximo 1 ponto na média final do aluno. Esse valor vale
10\% da maior nota possível da média final e 20\% da nota mínima para ser
aprovado na disciplina.

\textbf{Prazo}

O prazo de entrega será dia 4 de setembro de 2017.

\textbf{Avaliação}

Tanto as funcionalidades quanto os códigos dos softwares serão avaliados e os
estudantes serão solicitados a explicar a implementação.

\end{document}
